[肯醒未]「港澳辦」同「中聯辦」違反《基本法》22條？

有人話「港澳辦」同「中聯辦」批評香港立法會事務係「違反《基本法》22條」，咁到底係咪事實？
基本法22條：
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

香港人唔了解中國政府結構或者會想當然，認為 「港澳辦」同「中聯辦」係「部門」，事實呢兩個「辦公室」係屬於「國務院辦公廳」，係國務院一部份，而唔係隸屬於 26 個「國務院部門」既任何一個。

我地平時講開既國務院，就係「中國中央人民政府」。而 22條「不得干預」既範圍，並不包括國務院本身。

幾年前就已經有爭論過「港澳辦」同「中聯辦」係咪「國務院部門」，到中國政府到今日都仲未公開講過，但我真係想問：

1. 我當中聯辦係「部門」，咁係咪李克強親自出黎干預，大家就係接受？
2. 大家係咪唔記得左《基本法》158/159 條？你覺得國務院出到聲，釋法結果會係乜？
3. 點解香港人仲會覺得可以用《基本法》同中國拗數？

搞左成年，大家倒退返去2014/15年？

唔差左睇埋呢個 post ，基本法 basis

基本法158條第一款：
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

基本法159條第一款：
本法的修改權屬於全國人民代表大會。

又係呢啲法治已死，唔好再提法律post

照你咁講，所有和理非抗爭其實應該收皮，兄弟爬山都唔應該各自努力，因為港共完全咩規矩都唔跟

1. 和理非 = 守法抗爭？

2. 你搞清楚，我呢個 post 唔講法治已就同你講守法，就係話你聽中聯辦不受基本法22條限制。如果你真係咁中意講守法，你咪講面我上面邊忽唔係講緊法律？